其實有情緒病嘅人係咪唔值得被愛

如題
成日都覺得自己唔配擁有美好嘅事物同愛情

咩情緒病先

男既係
女既唔係

重度抑鬱，每一日都要食藥
成日負面仲要嗌生嗌死搞到嚇親自己男朋友
覺得好對唔住佢...

何解

同問

pm me

因為保護慾

有唔少女人嘅母性都好強

呢個係真

眼見身邊有個抑鬱症既朋友,同個女朋友拍咗幾年, 最後個女仔都係頂唔順飛咗佢

果刻已經覺得我哋根本唔會被愛

但正常人拍拖係為咗開心 同抑鬱既人喺埋一齊係唔會開心

我身邊啱啱都有個朋友拍咗兩年幾拖但分咗手
個女仔又係同我一樣有抑鬱症
佢男朋友最後頂唔順另結新歡

然後呢排都好負面，好驚同佢一樣
突然覺得自己唔死都冇用

當然係。

其實開心嘅時間係有，同佢一齊我都學識左盡量將開心嘅嘢放大
但係都係會情緒唔好
雖然已經好努力咁樣盡力好返
因為我真係愛佢

no offence
有情緒病既人係最黑人憎
佢地唔值得被愛，唔值得幸福

exactly, 我個朋友仲要拍咗5年, 最後個女仔都係有另一個

突然覺得我真係唔值得擁有美好

咁拍拖大家都係為左開心/愛人/被愛既感覺
有情緒病既人連做到愛自己都好難啦 點去比愛人地 仲要男/女朋友愛你 去照顧你
有情緒病記得要珍惜不斷關心同照顧你既另一半

對啊，但係其實我好感激佢肯去愛我
佢同我講過佢唔要求有啲咩回報
佢只想我健康咁樣成長落去，搵到自己嘅人生目標同埋盡力好返就足夠
所以我都同自己講，為咗佢要努力好返
雖然而家都暫時未有好轉，但係我可能都有機會好返掛

Bpd患者
日日解離覺得自己喺幻想入面
唔開心永遠唔會同屋企人或者男朋友講
夜晚自己喺度自殘
一直覺得被愛好奢侈
自己不斷付出反而覺得正常

除咗第一樣之外其他嗰啲我成日都會

其實可以考慮同其他人講
例如心理學家 社工 甚至係陌生人
好容易嚇親男朋友
唔嚇親都會覺得唔開心

有冇睇醫生啊
我覺得自己之前都有小小既情緒病 唔嚴重 不過呢家都冇咩事
比唔到啲咩意見你 希望你會好返啦

臨床心理學家要五月中先可以見
但係其實我feel到我最近有好多野發生咗，影響到日常生活
其實都盡量唔同佢講，因為真係唔想嚇親佢
只可惜我一有啲動作佢就知我想點
跟住就會俾佢話我咩都唔同佢講

有喺屯門醫院睇精神科醫生同埋臨床心理學家，暫時都仲係兒童及青少年精神科睇
但未知18歲生日之後會唔會轉去青山醫院明心樓
其實都經歷左好多嘢先咁，因為細細個屋企嘅問題其實好細個嗰時已經有，但去到2016年先至確診，跟住2018年自己都發生咗少少嚴重嘅事，之後就搞到有創傷後遺症同埋加重左抑鬱症
然後而家每一日都要食藥

五月中咁遲？你第一次去？
基本上每一日都想結束
日常生活已經好似麻木左
我男朋友都係咁
見到我有少少異常就會問我係咪唔開心
覺得自己負累左佢
重鬱真係好辛苦
最緊要定時食藥
真係頂唔順就入醫院啦

其實睇咗好耐，但佢上一次見就一月頭，跟住佢就約咗我五月中，其實我有諗過返去醫院嗌救命，但唔知點樣開口，同埋好驚比佢哋抌去精神科病房

咁又唔洗叫救命既
搵社工幫下手先
搵個人訴下苦都好呀（雖然多數無用）
或者可以試下畫畫或者寫文章

又唔係嘅 但認真好睇有情緒病嘅人本身性格係好定唔好
我諗法就係你有情緒病 如果你想 咁我陪你一齊克服佢 或者學識同情緒病一齊生活

個人經驗就係ex成日旨住自己有情緒病 郁啲就嗌交發脾氣 好多事情無理取鬧
但其他朋友都有情緒病就唔會有呢啲事發生
（亦都可能係關係唔同所以相處模式唔同 ）

樓主唔洗擔心 總會係某啲時候遇到對的人嘅
（未訓 個腦塞塞地 諗唔到其他說話）

冇乜動力...
諗唔到有嘢可以做

係 做好覺悟 情緒有問題好難解決到

會唔會諗下同tg啲社工傾下 每日都舒解下先
我哋始終係普通連登仔 就算會肯聽你心事 未必識得比好既回應你 可能仲會刺激到你
不過如果你想講 呢到好多巴絲都可以做樹窿

你諗法同我男朋友好似
其實我依家就係學習緊將佢當係我身體一部份，但都係要啲時間

呢樣真，所以就算佢離開我我都唔會怪佢
因為照顧情緒病病人真係好吃力，係連我自己都會覺得辛苦， 咁更何況正常人

唔敢同啲唔識嘅社工傾太多
其實我覺得連登呢度都幾好啊，起碼大家都係匿名並且唔認識，咁有啲乜可以直接攞出來講

咁你男朋友幾好啊
有啲人一知道對方有情緒病就彈到十公里外
呢啲嘢慢慢黎啦

咁tg都係匿名姐
不過連登叫多啲人一齊傾

其實有好多朋友仔見到我本人都會唔太覺得我係情緒病患者
但係私底下可以喊到隻眼第二日就係腫到打唔開
但係我男朋友教識我一樣野
只要肯接立同埋克服就有機會好返
其實我同佢都算互相扶持
因為佢屋企本身都有遺傳性心臟病

對，可以接收多少少意見
其實我係嗰種人哋俾意見我我會聽嘅人
只不過情緒不太好嘅時候可能真係唔太聽得入耳
但我都會俾少少時間自己冷靜左再去接收

唔洗 如果真係聽唔入耳就由得佢算啦 你聽得愈多反而愈多野想煩 唔洗話咩冷靜完再聽返 夜晚一靜落來你就頭都爆
講下呢排唔開心既野 講返啲日常話題吹下水就得
我哋唔係專業人士比唔到啲咩意見
就算係有情緒病既巴絲出來講經驗都未必個個啱用
唔啱聽 唔想聽就飛咗佢 唔好比自己諗咁多

都啱，不過最主要都係有人聆聽

得閒就去感情台開下po啦
由其有班撚屌長期凌晨係度

可以，btw借位多謝大家先

因為你冇信心而已
睇下balu新個段youtube 片
希望你會得到解脫

可以，其實本身對自己冇乜信心同埋自信係真
Btw thank you

最緊要都係一齊行落去 唔好諗傻事就得

咁細個就咁諗
不過其實我都係好細嗰個陣已經有同感
所以我明
可能真係突然有一刻你睇化咗
個人就會冇咁辛苦
你身邊嘅人其實都好愛你
信我

有冇睇醫生， 有冇食藥

係

係
無啦啦發癲
我知你唔想
乖乖地醫返好
再好好對你曾經好既人

Yes 我都有 經常性傷害到身邊既人（心理上）
但即使你唔值得被愛 你都要愛自己

自己一個受晒好易出事
一嚟你會爆煲
二嚟佢會覺得你唔夠信任佢所以唔同佢講
特別係萬人俾佢見到你同其他人open up但都唔同佢open up之後
久而久之會影響到你哋之間嘅關係

試下放開啲多啲同你男朋友講你真實嘅諗法啦
佢冇離開即係代表佢明白而且接受你有呢個病 佢應該都考慮過好多嘢 應該會handle到嘅 而且睇得出佢都好想可以幫到你 唔好辜負佢呢番心意

利申女朋友有depression

點解男嘅係？

其實依家都多咗同佢講
都係講句小小動作佢就知我想點
所以我都乖乖地準時食藥，睇醫生
只為求快啲好返

咁俾一個我經常性用既方法你
割手
不過唔好好快咁一下割
慢慢黎
同一刀
不過慢慢割入肉
你先會感覺到痛
割深D會見到白色脂肪

咪教壞人

認真 你越痛你越唔敢死

咁都叫no offence 你唔識字？
人地有屋企人愛咪得 關你條毛事咩

不過曖昧個陣要老實交代就真既
屋企人唔同於無血緣既情侶

任何自殘都唔應該鼓勵

如果自殘可以舒服D降低自殺既可能性 我寧願自殘

所有人都值得被愛，而且你而家只係病左，好返就可以更加用盡全力咁愛佢。

介紹你用呢個app，

有時真係會爆發好多唔好嘅思緒，得閒可以學下静觀，等個人平静落泥

第一次可以用單元練習->心靈樽

利申：幾個有情緒病嘅朋友用過都覺得有幫助，希望幫到你呀

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

其實有試過，但可惜對我來講冇乜用
但都多謝你先

其實在連登已經足夠了呢
因為喺度我遇到好多同路人，起碼唔係自己一個先
但都多謝你後面嗰句說話令到我諗返一句嘢
「灰暗天空都總有天會放晴 雲霧散後可看真每一個清澈遠景」
所以我努力緊

抱抱你，所有念頭都係念頭，唔係事實，唔會真係傷害到你
只要夠耐性，慢慢一定會變好

引用返上面嘅一句說話
「灰暗天空都總有天會放晴 雲霧散後可看真每一個清澈遠景」
努力緊

唔係，但你要先愛自己

收皮啦，
no offence，
反正你d情緒病成世都好唔返，
早日返青山隔離唔好喺社會獻世，
ok？

你係咪本身有病？躁鬱咁
周街鬧 全世界欠你咁
躁鬱既你危險性高樓主既抑鬱好多倍
你去睇下醫生啦

樓主唔好理d 仆街講
唔知邊個攻擊過佢
走黎攻擊無辜既你

no offence
講事實就傷到你個玻璃心
情緒病廢人果然係垃圾黎

搞到你惱羞成怒我喺度講聲唔好意思先

我冇乜特別
咁，我呢啲人真係唔死都冇用嘅